數學題

A machine produces items of which 10% are defective. At the end of each hour, a sample of n items is inspected. If it contains no defectives, themachine is allowed to run for another hour, otherwise the machine is stopped.

b.Find the minimum value of n if the probability that the machine will be stopped at the end of the first hour is at least 0.3?

呀Sir standard answer
1-P(nD)≧0.3
=1-0.9^n≧0.3
=0.7≧0.9^n
log0.7≧n log0.9
log0.7/log0.9≦n
n=3.385
~4

同我屌你老未直接log(0.9,0.7)=3.385 ~4 得到一樣答案有乜春野分別

漏咗咁多點答

差D咩

睇錯，無漏

佢係逐步逐步嚟做啫

高中以上嘅數學一向都係Method -> Steps -> Answer

log(0.9,0.7)=3.385 ~4 可以係你睇到問題有嘅數字之下鳩撞出嚟

你得個Answer係Show唔到你識

你覺得自己冇問題嘅話請你返去讀小學

1-P(nD)≧0.3
=1-0.9^n≧0.3
=0.7≧0.9^n
=log(0.9,0.7)
n=3.385
n~4

咁又點呢

Probability唔會等於0.3，如果你咁計，最後個小數答案其實係要reject
你round up答案係有個概念喺個腦入面，知道n越大，個pause機會越大

如果要完整表達題目想考核嘅意思，就可能要跟足程序

你啲等號係做緊乜鳩

咁咪零分囉
其實你小學畢業未
1-P(nD)≧0.3
=1-0.9^n≧0.3
=0.7≧0.9^n
Equation 點撚解會有咁多=

1-P(nD)≧0.3
1-0.9^n≧0.3
0.7≧0.9^n
log(0.9,0.7)
n=3.385
n~4

即係要咁寫

哥仔, 好撚基本喎

如果你真係寫埋啲=落去, 你阿sir應該會問你邊度鄉下?

咁我個計法同呀SIR有無分別

佢係take log個到用左另一個方法啫

即係我既答法都岩?

至少你都要話俾人知你點得到n ≥ log(0.9,0.7)，0.9係邊度黎，0.7又係邊度黎？log又係邊度黎？我當你真係好撚醒，一眼可以睇穿個答案，但係個制度下你冇step直接出答案就唔會滿分，就係咁簡單

至少你要寫番啲steps，由題目俾過啲數字10% (0.1)同0.3開始
如果 part (a) 係搵過P(nD)就可以skip再0.1，因為已經用過一次，但最好話by part (a)

如果你反推番啲steps (令0.7同log還原去題目條件: 冇log同0.3):

n ≥ log(0.9,0.7)
⇒ n ≥ (log 0.7) / (log 0.9)
⇒ n log 0.9 ≥ log 0.7
⇒ log 0.9^n ≥ log 0.7
⇒ 0.9^n ≤ 0.7
⇒ 0.9^n ≤ 1 - 0.3
⇒ 1 - 0.9^n ≤ 0.3
⇒ 1 - P(nD) ≤ 0.3
咁咪同你啊sir一撚樣 甚至要寫更多steps
Btw唔好再用=啦，改用⇒就唔會poor presentation

Too long didn’t read: 你同啊sir只差在steps，答案冇分別，夠膽就直接出答案，冇滿分蝕底嘅係你自己，完。

n ≥ log(0.9,0.7)
⇒ n ≥ (log 0.7) / (log 0.9)
⇒ n log 0.9 ≤ log 0.7
⇒ log 0.9^n ≤ log 0.7
⇒ 0.9^n ≤ 0.7
⇒ 0.9^n ≤ 1 - 0.3
⇒ 1 - 0.9^n ≥ 0.3
⇒ 1 - P(nD) ≥ 0.3

改左你少少 ≥ ,btw⇒係點解，我數學基本上讀完中一就讀大學，唔係好知

Typo自膠

Thanks 手機打係咁copy and paste錯
⇒ 係imply嘅意思，用於邏輯推論，點由一步去另一步
冇乜特別，就係每個符號都有佢公認嘅用法，你想用=去表達⇒個意思但大家唔認可，因為= 係 for equation，話俾人知左等於右

個答案係一樣，你睇返log轉base條式就明
但如果你係直接出答案咪得答案分囉

Oic 一理通馬國明